女人不行，老男人也壞 - 陶傑

前總統兼超級左膠奧巴馬跑到新加坡，發表年齡歧視加性別歧視的仇恨言論，聲稱這個世界不可以由「老男人」當權，而女性主控世界，比老男人「毫無爭議地好得多」（indisputably better）。

奧巴馬變身一名黑色法西斯，而且還跑到亞裔老男人李光耀一手創立並發揚光大之新加坡共和國，發表此一冒犯言論，奧巴馬指着和尚，到底真正罵的是哪一匹禿驢，引起西方文明國家輿論揣測。

連英國左翼的衛報也看不過眼，指出奧巴馬此番惡毒言論，不一定是針對川普，辱罵的更可能是民主黨內兩名爭出線選總統的「白種老男人」（two old white men in running for the nomination） ：一個是桑德斯，一個是拜登。

當然，還有億萬富豪猶太人彭博，揚言也要出選，彭博七十八歲，也慘淪為奧巴馬辱罵之第三受害人。

但是衛報以中國人的誅心文化推斷：退休之後的奧巴馬，覺得失落寂寞，於自家人的妒恨，尤甚於敵對陣營，同為左膠的桑德斯，在民間尤其所謂知識份子之間，威望甚高，而且被認為是一名有正義感的君子，特別惹起奧巴馬的挫敗感。

兩左相咬，雖然以信奉馬克斯主義的桑德斯「膠度」更高，唯本非同膠生（奧巴馬一半是非洲裔），相煎何太急，你奧巴馬當選時已經四十八歲，以香港年輕人的標準，二十七八歲，已屬「老鬼」，今年奧巴馬剛已花甲，可勝任「廢老」有餘，還在各大小場合由酒店宴會廳到大學講堂手持咪高峰一隻到處蹦跳，發表治理地球之人類命運共同體之半非洲尼羅河半北美洲密西西比河版本，企圖與另外那個黃河一帶一路版搶風頭，實令人啼笑皆非。

然而客觀一點說，到底是女人當政好還是老男人？

再臚列一次：老男人一方有列根、羅斯福、邱吉爾、林肯，還加上兩岸猿聲啼不住（包括奧巴馬的叫囂）、輕舟已過萬重山而氣勢如虹的川普；另一方：林鄭月娥、文翠珊、朴槿惠、麥克萊夫人（排名以對其統治的國家或城市禍害程度分先後），一目了然，奧巴馬的幼稚，已不值一駁。

其中以香港最獨特：香港的女特首，三年前卻經由一名中國政協副主席、據說是德高望重的老男人，在公眾場合那麼一抱抱，引薦給中國皇帝。

到底是女人做領袖的禍害大，還是促成這個女人上位的那個老男人才是千古罪人？還是女人和老男人，在中國人社會，都一樣的王八蛋，真是一個哲學問題，倒要請奧巴馬來香港實地研究，俾以補充。

唔好意思借位
經濟攬炒！香港人果七千萬比人搞啊！佢老母仲OT成九億
1221
1224
1225

1224！［行動宜家唔推幾時推？］平安夜 賀佢老母呀！

樓上ching好快手

Twitter組不斷搵緊關於星火tweets入task1

大家除左rt + like + reply 之外

可以去task1入面美國參議員講香港的tweets Reply講星火被凍結資產的事件

記住twitter一定要用reply ，令外國議員見到香港最新狀況/外國媒體報導，先係衝到出國際，如果只係香港人出tweet，大家香港人不斷rt, 都剩係停留響同溫層本地圍爐

Twitter戰線:要令星火事件上到國際！！！

梁特躺著也中槍不過可以得到陶生點名批評

陶生好波
女人同學歷低既男人都係一鳩樣小氣
俾小氣鬼上台就遇左要全世界食屎

而家呢個年代連黑人都搞種族歧視

講緊老董啊

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

推

唔係梁特引薦佢？

Political Correct，黑人LGBT先係優勢。